<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="fr-FR">
  <title>Les trois Caballeros</title>
  <chapter>
    <title>Le Fantôme de l'Opéra: Denise, Rémi / Ismaël, Marie</title>
    <para>Tous trois applaudissent.</para>
    <para character="Peer Gynt">Bravo! Bravo!</para>
    <para character="Sinbad">Ah! Qu'est-ce que c'est bien organisé, ce mariage! </para>
    <para character="Ulysse"><mood>à Peer Gynt</mood> Au fait, vous êtes du côté du marié ou de la mariée, vous?</para>
    <para character="Peer Gynt">Oh moi, du côté du marié. Nous nous sommes rencontrés dans une compétition de composition de cocktails à trottinette. Je l'ai battu.</para>
    <para character="Sinbad">Ça, c'est impossible.</para>
    <para character="Peer Gynt">D'accord, je ne l'ai peut-être pas tout à fait battu...</para>
    <para character="Ulysse"><mood>à Sinbad</mood> Et vous?</para>
    <para character="Sinbad">Moi, du côté de la mariée. <mood>D'un ton rêveur</mood> Nous avons dansé le rock autrefois…</para>
    <para character="Ulysse">Tiens, moi aussi. C'était à Vienne. Elle cherchait son Jean-Baptiste, je cherchais ma Pénélope...</para>
    <para character="Peer Gynt">Au fait, nous ne nous sommes pas présentés. Je m'appelle Peer Gynt. Je suis un célèbre héros norvégien. Mes aventures ont été écrites par le célèbre écrivain Ibsen et mises en musique par le célèbre compositeur Grieg. </para>
    <para character="Ulysse">Enchanté. Je suis Ulysse aux mille ruses. Je suis le roi d'Ithaque et un fameux héros grec. Mes aventures et ma longue errance ont été chantées par l'illustre aède Homère ainsi que par des dizaines d'autres poètes, et on a fait plusieurs films sur moi.</para>
    <para character="Sinbad">Et moi, je suis Sinbad le marin. Euh, je ne sais pas trop de quel pays je suis, quelque part entre l'Inde et la Perse, des inconnus ont raconté mes aventures à l'oral, et euh… elles ont été traduites sous le titre Mille et Une Nuits par un type qui s'appelait Antoine Galland.</para>
    <para character="Peer Gynt"><mood>lui tapotant l'épaule</mood> Ah bah, ne vous en faites pas, tout le monde ne peut pas être une star.</para>
    <para character="Sinbad"><mood>offusqué</mood> Mais je suis une star!</para>
    <para character="Ulysse">Moi, j'ai beaucoup voyagé. Heureux qui comme moi a fait un beau voyage! Ou comme l'autre, là, qui conquit la toison...</para>
    <para character="Sinbad"><mood>offusqué</mood> Mais moi aussi, j'ai beaucoup voyagé!</para>
    <para character="Peer Gynt">Oui, mais bon, je veux dire que tout le monde ne peut pas avoir vécu des aventures aussi palpitantes que les miennes. Allez, je vais vous raconter. <mood>Au public</mood> Vous allez voir: il y a de la magie, des voyages, de l'aventure! <mood>Aux deux autres</mood> Un beau jour, j'ai quitté mon village, là-bas en Norvège – une histoire de femmes: vous comprenez, il y avait Solveig, mais j'avais eu aussi une histoire avec Ingrid, le jour de son mariage. Non parce qu'il faut que vous sachiez, j'ai pas mal de succès avec les femmes. </para>
    <para character="Ulysse"><mood>soupçonneux</mood> Même le jour de leur mariage?</para>
    <para character="Peer Gynt">Chut, chut, taisez-vous! <mood>Au public</mood> C'était il y a longtemps, hein! J'ai arrêté, je ne suis plus le même homme! Bref, c'était juste avant de partir faire le tour du monde et devenir riche et puissant: j'étais allé méditer dans la montagne. <mood>Donnant un coup de coude à Sinbad</mood> Vous écoutez bien, hein?</para>
    <para character="Sinbad">Hein? Ah, oui, oui.</para>
    <para character="Peer Gynt">C'était pendant l'horreur d'une profonde nuit.</para>
    <para character="Ulysse">J'ai déjà entendu ça quelque part…</para>
    <para character="Peer Gynt">Ne m'interrompez pas. Je disais que c'était pendant l'horreur d'une profonde nuit. Il y avait de l'orage, et on n'y voyait pas grand-chose. Ce fut alors que je pénétrai dans le domaine des trolls: les grottes du Roi de la Montagne de Dovre...</para>
  </chapter>
  <chapter>
    <title>Hall of the Mountain King: Jérôme Rémi Chloé Ismaël Claude Denise Alice Rachel <mood>Irène et Loïc</mood></title>
    <para character="Peer Gynt">J'étais sous le charme de la beauté parfaite de la Dame en Vert. Et soudain, j'ai réalisé une chose affreuse…</para>
    <para character="Sinbad">Quoi?</para>
    <para character="Peer Gynt">La Dame en vert, la fille du roi des trolls…</para>
    <para character="Ulysse">Eh bien?</para>
    <para character="Peer Gynt">… c'était aussi un troll.</para>
    <para character="Ulysse">Pas possible!</para>
    <para character="Sinbad">Et comment vous en êtes-vous sorti? </para>
    <para character="Peer Gynt">Ma maman est venue me chercher. <mood>Les deux autres s'esclaffent.</mood></para>
    <para character="Sinbad">Eh bien moi, je n'ai pas eu besoin de ma mère pour me tirer d'affaire. Je vais tout vous raconter. Non, c'est trop long, ça prendrait mille et une nuits. Je vais résumer. J'ai fait sept voyages au-delà des mers! J'ai été enlevé par un oiseau rok grand comme une montagne! J'aurais bien inséré ici un jeu de mot sur l'oiseau rok et danser le rock, mais je n'en ai pas trouvé de bon! Je me suis échoué sur une baleine grande comme une île! J'ai été capturé par des cannibales! J'ai découvert des terres inconnues couvertes de pierres précieuses! J'ai réussi à trouver des timbres pour mes cartes postales!</para>
    <para character="Peer Gynt">Bon, rien de plus extraordinaire que mes trolls, quoi.</para>
    <para character="Sinbad">Ha oui? Je vais vous raconter la fois où je me suis retrouvé dans une ville où, une fois par mois, tous les habitants se transformaient en oiseaux pour aller écouter le chant des anges.</para>
  </chapter>
  <chapter>
    <title>Danse des oiseaux: Rachel Irène Marie Emilia</title>
    <para character="Ulysse">À mon tour de vous dire mes aventures. Chante pour moi, Muse, l'homme aux mille tours! Nous partîmes un beau matin, alors que l'Aurore aux doigts de rose ouvrait la route au jour. Nous venions de remporter la guerre de Troie grâce à ma ruse brillante, inspirée par Athéna aux yeux pers. Égaré avec mes compagnons à la suite d'une tempête, je vainquis le cyclope Polyphème, le gardien des brebis à la toison laineuse. <mood>Au public</mood> Je vous montrerais bien cet épisode, mais nous n'avons pas trouvé de figurant assez ressemblant. <mood>Aux autres</mood> C'est ce qui me valut la colère du père de Polyphème, le dieu Poséidon à la chevelure cyan. Après, nous avons vogué d'île en île sur la mer couleur de violette, et affronté de nombreux ennemis: les Lestrygons, les Sirènes, les Lotophages, les vents d'Éole, Charybde et Scylla, les Sirènes…</para>
    <para character="Sinbad">Vous avez déjà dit celui-là.</para>
    <para character="Ulysse">C'était particulièrement intéressant. Nous avons alors débarqué sur l'île de la magicienne Circé, qui changea mes compagnons en cochons. Mais je l'obligeai à leur rendre leur forme première, grâce à ma ruse sans pareille et un petit peu aussi avec l'aide des dieux. Avez-vous déjà rencontré la terrible Circé aux multiples poisons? Il faut savoir qu'elle est terrible.</para>
    <para character="Sinbad">Et qu'elle a de mutiples poisons?</para>
    <para character="Ulysse">Ah, vous la connaissez alors?</para>
    <para>Coup de tonnerre</para>
    <para character="Circé"><mood>entrant</mood> QUEL MORTEL OSE INVOQUER MON NOM? <mood>Avisant Ulysse</mood> Ah, non, pas encore celui-là! Et puis pour commencer, je suis une divinité, pas une magicienne. Mon père était Hélios, le dieu du soleil. Ha! Ça vous en bouche un coin, hein? Et deuxièmement… je ne suis pas une dame! Franchement! Est-ce que c'est un nom de fille, Circé?</para>
    <para character="Sinbad">Ben, euh… un peu, quand même!</para>
    <para character="Circé"><mood>d'un ton glacial</mood> J'en connais un qui a envie de se retrouver transformé en petit cochon.</para>
    <para character="Peer Gynt">Et qu'est-ce qui nous prouve que vous êtes bien Circé?</para>
    <para character="Circé">Oh, je suis toujours ravi de faire une démonstration de mes pouvoirs. <mood>Avisant le public</mood> Mais qu'est-ce que c'est que tout ce monde? </para>
    <para character="Ulysse">C'est le mariage d'Adeline et Jean-Baptiste.</para>
    <para character="Circé"><mood>faisant coucou à Jean-Baptiste</mood> Oh, Jean-Baptiste, ça alors! Nous avons appris la magie ensemble à l'école. C'était le bon temps. On passait notre temps à faire des blagues à cet imbécile de sorcier à lunettes… Henry… Harry… Mais je m'égare. Je vais vous faire ma démonstration.</para>
  </chapter>
  <chapter>
    <title>Circé: David</title>
    <para character="Peer Gynt">Enfin, il y a plus dangereux que cette Circé, tout de même. Moi, j'ai vaincu des monstres! Comme… le Boyg!</para>
    <para character="Ulysse,Sinbad">Le quoi?</para>
    <para character="Peer Gynt">Eh bien, le Boyg, c'est un truc… enfin, plus exactement un machin chose… enfin, vous voyez. Mais c'est très dangereux. Le Boyg! L'unique Boyg! Celui qui est à la fois indemne et blessé, à la fois mort et vivant! Boyg, mon épée te pourfendra de part en part! Le roi Saül en a tué cent, Peer Gynt en a tué plus de mille!</para>
    <para>Il y a un blanc, pendant que les deux autres le regardent, perplexes.</para>
    <para character="Sinbad">Eh bien moi, j'ai affronté des pirates.</para>
    <para character="Ulysse">Oh, j'ai moi-même pillé quelques cités…</para>
    <para character="Sinbad">C'étaient de terribles pirates! Ils m'avaient capturé car ils avaient eu vent que je transportais sur mon vaisseau des plans très importants, que le Calife Haroun-al-Rashid en personne m'avait confiés. </para>
    <para character="Le chef des pirates">Compagnons! Frères de la côte! Gentilshommes de fortune! Gibier de potence! Nous abordons aujourd'hui dans des mers où jamais la main de l'homme n'a mis le pied! Un futur brillant et rempli de vaisseaux à piller s'offre à nous. Si vous me suivez, votre fortune est faite! L'avenir ouvre les bras à ceux à qui il tend la main! Branle-bas de combat! Marins d'eau douce, répondez-moi! Qu'est-ce qu'on veut?</para>
    <para character="Les pirates">Du rhum! Du rhum!</para>
    <para character="Le chef des pirates">Mais non!</para>
    <para character="Les pirates">Euh… des trésors! Des trésors!</para>
    <para character="Le chef des pirates">C'est ça! En avant mes gaillards, à l'abordage!</para>
  </chapter>
  <chapter>
    <title>Pirates: Denise Jérôme Christophe Rémi Ismaël</title>
    <para>Deux pirates (Jérôme et Ismaël) traînent un peu (trente secondes) en scène, chantant Yohoho, se battant au sabre, etc. Puis sortent.</para>
    <para character="Peer Gynt">Mais alors, qu'est-ce que c'était que ces plans?</para>
    <para character="Sinbad">Des plans top secrets! Les pirates pensaient que c'était la carte qui menait au fameux trésor de l'île des Peuples de la Mer.</para>
    <para character="Peer Gynt"><mood>se frottant les mains</mood> Vous aviez un plan pour trouver un trésor?</para>
    <para character="Sinbad">Mais non! Vous n'écoutez pas. Les pirates croyaient que c'était ça. Mais c'était bien plus important! C'étaient les plans du nouveau palais de leurs seigneuries Adeline et Jean-Baptiste, le Palais Zeau, dessinés par cinquante des meilleurs architectes du Calife en personne. <mood>Au public</mood> Note historique: c'est sous le califat d'Haroun-al-Rashid (763-809), et donc à mon époque, que le papier, importé de Chine, entra en usage dans l'empire abbasside. Ce qui a permis de concevoir les plans d'une maison absolument incroyable! Je vais vous montrer. <mood>Il déroule un dessin représentant une maison façon dessin d'enfant</mood>. Bluffés, hein?</para>
    <para character="Peer Gynt">Et qu'en ont fait les pirates?</para>
    <para character="Sinbad">Bah! ils me les ont rendus. Béotiens!</para>
    <para character="Ulysse">Il y a plus dangereux que les pirates. Vous ai-je déjà parlé des Sirènes?</para>
    <para character="Sinbad">Oui, deux fois. </para>
    <para character="Ulysse">J'ai connu bien des femmes! Les Sirènes, qui chantent tout ce qui est et tout ce qui sera! Et ma douce Pénélope, à la fidélité et à la ruse sans pareilles!</para>
    <para character="Peer Gynt">Et ma Solveig, qui a sauvé mon âme! Et Ingrid! Et la Dame en Vert! Non, pas la Dame en vert. Et cette roulure d'Anitra qui m'a fait les poches!</para>
    <para character="Sinbad">Et Schéhérazade, c'était une sacrée gonzesse.</para>
    <para character="Ulysse">Et Adeline, qui m'a appris le rock!</para>
    <para character="Sinbad">Ah? À moi, elle m'a appris le west coast swing.</para>
    <para character="Peer Gynt">Et moi, elle m'appris le piano.</para>
    <para character="Ulysse">Et la terrible Calypso!</para>
    <para character="Sinbad">Terrible? Encore? </para>
    <para character="Ulysse">Elle m'a gardé prisonnier sur son île pendant sept ans! C'était une déesse de la mer, et seuls les dieux ont pu la convaincre de me laisser repartir. Mais bon, il faut dire qu'elle et ses nymphes avaient une vision un peu particulière du mariage. Comme on voit sur la mer les vaisseaux ployant sous le poids de l'aquilon qui les déchire quand vient l'orage commandé par Zeus l'assembleur de nuées, ainsi vit-on les hommes gémissant sous le joug des nymphes qui les déchiraient telles des lionnes magnanimes frémissant de fureur…</para>
    <para character="Sinbad">Vous n'en faites pas un peu trop?</para>
    <para character="Calypso"><mood>entre suivie de quelques nymphes</mood> Surtout que je suis la douceur incarnée. Allons, viens ici, mon petit Ulysse.</para>
  </chapter>
  <chapter>
    <title>Calypso pompom: Rachel Denise Julia Irène Chloé Marie Emilia Séverine Rémi Christophe</title>
    <para character="Calypso">Vous êtes injustes, ô Dieux! Pourquoi Hermès à la baguette d'or m'ordonne-t-il de laisser partir Ulysse? Toujours vous êtes jaloux lorsque les déesses aux beaux cheveux choisissent des mortels pour compagnons. Ainsi vous fûtes jaloux lorsqu'Aurore à la robe de safran enleva Orion, et lorsque Déméter s'unit à Iasion sur une jachère trois fois labourée. Et là, je m'étais trouvé un homme rien que pour moi, dans l'épave de sa nef sombre que Zeus avait fendue d'un trait de sa foudre! Et j'allais le rendre immortel! Mais lui, non, gnagnagna, Pénélope par ci, Pénélope par-là, Ulysse téléphone maison. Qu'est-ce qu'elle a de plus que moi, cette Pénélope? Elle est moins belle qu'une déesse, quand même! Et je suis immortelle! Tiens, c'est comme celui-là, là! <mood>pointant JB du doigt</mood> Que diriez-vous si je vous proposais de laisser tomber votre femme pour devenir immortel et passer votre vie auprès d'une déesse super canon à boire des mojitos au bord de la piscine? Non? Hah! J'en étais sûre! Les hommes! <mood>Elle sort</mood></para>
    <para character="Sinbad">Et vous n'êtes pas resté?</para>
    <para character="Ulysse">Je voulais revoir ma Pénélope. Et puis, sept ans de post-doc à l'étranger, ça va bien comme ça. <mood>Un silence pensif</mood></para>
    <para character="Peer Gynt"><mood>au public</mood> Et pourtant, tout ceci nous apprend d'importantes leçons sur la vie. Parce que si vous agissez pour le bien, ou que vous accomplissez des exploits, alors vous êtes un bouton brillant sur le costume de la vie, mais si vous êtes un bouton standard, qui n'a rien accompli, alors craignez le moment où le Fondeur de boutons viendra chercher votre âme pour vous recycler dans le grand chaudron à boutons. </para>
    <para character="Ulysse"><mood>grandiloquent</mood> Ainsi parla-t-il; l'ombre couvrit ses yeux, et ses paroles ailées franchirent la barrière de ses dents.</para>
    <para character="Sinbad">L'addition, s'il vous plaît!</para>
    <para character="Ulysse">Il n'y a pas d'addition, nous sommes à un dîner de mariage. </para>
    <para character="Sinbad">Je m'en fiche, je veux aller m'asseoir ailleurs.</para>
    <para character="Peer Gynt">Écoutez! Écoutez! Je vais vous raconter une dernière aventure, la plus belle, la plus incroyable et la plus… euh… aventureuse de toutes. En ce temps-là, j'étais grand, beau et fort. Il faut que vous sachiez que je suis le troisième fils du tsar…</para>
    <para character="Ulysse"><mood>soupçonneux</mood> Je croyais que vous veniez d'un village en Norvège?</para>
    <para character="Peer Gynt">Ne m'interrompez pas. J'étais, disais-je, grand, beau et fort, et j'étais un preux chevalier. J'avais voyagé à travers les steppes, accomplissant maints exploits; et entre autres, un jour, je capturai le légendaire Oiseau de Feu. C'était un oiseau merveilleux, fait d'or et de flammes, dont le plumage rouge et les yeux de rubis éclairaient la forêt comme le crépuscule. Je le laissai partir, en échange d'une de ses plumes, laquelle devait me garantir contre le mal. Après quelques jours de route, j'arrivai dans le jardin du démon Kashtsheï, où je tombai sous le charme de la Princesse de la Beauté Sublime, qui jouait avec ses sœurs à jongler avec des pommes d'or…</para>
    <para character="Sinbad">Rien que ça!</para>
    <para character="Peer Gynt">Taisez-vous et regardez. Vous voyez? C'est moi, là, qui me cache dans les buissons <mood>il pointe Florent qui se dissimule</mood>.</para>
  </chapter>
  <chapter>
    <title>L'oiseau de feu: Emilia Florent Jérôme Claude Chloé Denise</title>
    <para character="Sinbad">Mais cet individu ne vous ressemble pas du tout! Il est beaucoup plus grand, pour commencer...</para>
    <para character="Peer Gynt">J'ai été malade depuis.</para>
    <para character="Sinbad">Moi, je crois que vous nous menez en bateau.</para>
    <para character="Le témoin"><mood>intervenant</mood> Messieurs, excusez-moi...Je n'ai pu m'empêcher d'écouter vos récits. De l'aventure, de la magie, de l'amour, des trolls, des princesses, des petits oiseaux. Messieurs, vous gagnez à chaque fois!</para>
    <para character="Sinbad">Ah, vous trouvez qu'il n'y a pas assez de suspense?</para>
    <para character="Le témoin">J'ai une mission de la plus haute importance à vous confier, si vous l'acceptez. Il en résultera un péril peut-être mortel, mais j'ai confiance en votre sens de l'honneur héroïque.</para>
    <para character="Peer Gynt"><mood>inquiet</mood> Un péril peut-être mortel, vous dites? </para>
    <para character="Ulysse">Parlez!</para>
    <para character="Le témoin">Hé bien, c'est cet ordinateur, il ne marche plus du tout, et si on ne récupère pas la musique de la fin du spectacle qui est dessus, le mariage sera gâché et tout le monde sera très fâché! J'ai absolument besoin de votre aide!</para>
    <para character="Peer Gynt">Pour réparer un ordinateur?</para>
    <para character="Sinbad">Qui fume? </para>
    <para character="Ulysse">Si c'est un cheval de Troie, je peux peut-être quelque chose pour vous…</para>
    <para character="Peer Gynt">Attendez. Je sais qui il faut appeler! des experts en informatique: les trolls!</para>
    <para>Entrent les trolls: le Roi de Dovre (Ismaël), la Dame en Vert (Irène) et deux petits trolls (Alice, Claude).</para>
    <para character="Un petit troll">Greuh.</para>
    <para character="La Dame en Vert"><mood>à Peer Gynt</mood> Bonjour, mon chou!</para>
    <para>Ils examinent l'ordinateur. Pendant ce temps entrent Kashtsheï (Jérôme), Ivan Tsarévitch (Florent) et la Princesse de la Beauté Sublime (Émilia).</para>
    <para character="Le Roi des Trolls">Alors, en tant que trolls, nous avons deux options à vous proposer. Soit nous allons raconter n'importe quoi sur Internet juste pour énerver les gens. Soit nous pouvons taper sur cet ordinateur avec un gros caillou.</para>
    <para character="Peer Gynt,Sinbad,Ulysse,Le témoin">Ah non! Allez vous-en! Ça va pas la tête?</para>
    <para character="Kashtsheï">Vous avez essayé de juste appuyer sur «redémarrer»?</para>
    <para character="Peer Gynt">Vous, vous êtes un figurant. Vous n'avez rien à dire. Laissez faire les personnages principaux.</para>
    <para character="Sinbad">J'ai de bien meilleurs experts à vous proposer. Qui s'y connaît mieux en informatique que des pirates?</para>
    <para>Entrent les pirates: Christophe, Rémi, Denise. Entrent aussi Calypso et les nymphes: Rachel, Chloé, Julia, Marie qui peut aussi être en oiseau.</para>
    <para character="Le chef des pirates">Eh bien, c'est très simple, si nous arrivons à démarrer l'ordinateur sur une clé contenant un système de secours, je peux arriver à pénétrer dans le système par une backdoor et à hacker les droits de root pour les donner à un client-serveur distant en suivant le protocole prévu par la couche application du modèle OSI, qui pourra ensuite lire le contenu et le mettre dans le cloud sous forme binaire. Il ne vous restera plus ensuite qu'à compiler en flash même si ça risque d'impacter le chipset graphique.</para>
    <para character="Sinbad">Vraiment?</para>
    <para character="Le chef des pirates">Non. Vous regardez trop la télé.</para>
    <para character="Ulysse">C'est dommage, si ç'avait été un ordinateur Apple, on aurait pu demander à mon fils: il a une petite entreprise de réparation de Mac à distance…</para>
    <para character="Sinbad">Votre fils?</para>
    <para character="Ulysse">Oui, mon fils Télémaque. Bon, je crois que nous avons besoin de super pouvoirs pour régler cette affaire. Calypso?</para>
    <para character="Calypso">Ah, non. Je suis une déesse des eaux. Appelez-moi quand vous aurez des problèmes de plomberie.</para>
    <para character="Ulysse">Alors dans ce cas… Circé! Nous avons besoin de ton aide!</para>
    <para character="Circé">Ah! Vous avez besoin du deus ex machina! Tenez. Introduisez cette disquette magique.</para>
    <para character="Tous">Ça marche! Hourrah!</para>
    <para character="Peer Gynt">Tiens, je m'attendais à ce que tout explose. Je suis un peu déçu.</para>
    <para character="Ulysse">On ne peut pas tout faire exploser, on doit rendre la salle demain. Qu'il est bête celui-là!</para>
    <para character="Sinbad">Je crois qu'il est temps de lancer le générique de fin.</para>
    <para>On lance alors une gentille voltigeuse portant un panneau «Fin». Musique.</para>
  </chapter>
</article>
